{"id":1328,"date":"2021-03-11T16:01:04","date_gmt":"2021-03-11T15:01:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.palais.bio\/?page_id=1328"},"modified":"2021-03-18T14:04:48","modified_gmt":"2021-03-18T13:04:48","slug":"politique-de-confidentialite","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.palais.bio\/fr\/politique-de-confidentialite\/","title":{"rendered":"Politique de confidentialit\u00e9"},"content":{"rendered":"<h1>Politique de confidentialit\u00e9<\/h1>\n<p>Ceci est le site de Future Foods, SRL.<\/p>\n<ul>\n<li>l\u2019adresse du si\u00e8ge social est situ\u00e9e Jubelfeestlaan 96 \u2013 1080 Bruxelles, Belgique ;<\/li>\n<li>le num\u00e9ro d\u2019entreprise est le BE0683 537 125 ;<\/li>\n<li>le num\u00e9ro de compte bancaire est le BE08 3631 6846 6913<\/li>\n<\/ul>\n<p>Veuillez lire le contrat suivant pour savoir comment vos donn\u00e9es personnelles seront trait\u00e9es. Ce document est susceptible de changer. A chaque changement de cette politique de confidentialit\u00e9, vous en serez inform\u00e9-e via une banni\u00e8re. Cette version date du 01\/03\/2021.<\/p>\n<h2>CADRE ET PORT\u00c9E JURIDIQUE<\/h2>\n<p>Future Foods s\u2019engage \u00e0 respecter la l\u00e9gislation sur la protection de la vie priv\u00e9e en vigueur en Belgique : les traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatifs \u00e0 ce site sont soumis \u00e0 la loi du 8 d\u00e9cembre 1992 relative \u00e0 la protection de la vie priv\u00e9e et au R\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es (ou \u00ab RGPD \u00bb mais mieux connu sous le nom anglais \u00ab GDPR \u00bb) 2016\/679 du 27 avril 2016, entr\u00e9 en vigueur le 24 mai 2018.<\/p>\n<p>Ce contrat de confidentialit\u00e9 est valable pour toutes les pages h\u00e9berg\u00e9es sur Combell. Il n\u2019est pas valable pour les pages h\u00e9berg\u00e9es par d\u2019autres organisations auxquelles nous pourrions faire r\u00e9f\u00e9rence et dont les contrats de confidentialit\u00e9 peuvent \u00eatre diff\u00e9rents.<\/p>\n<p>Votre visite sur ce site Internet et l\u2019utilisation de cookies pour une meilleure exp\u00e9rience de navigation<br \/>\nLes diff\u00e9rents formulaires remplis pour recevoir nos newsletters ou nous contacter<br \/>\nSi vous souhaitez r\u00e9agir \u00e0 l\u2019une des pratiques d\u00e9crites ci-dessous, vous pouvez nous contacter.<\/p>\n<h2>COOKIES POUR UNE MEILLEURE EXP\u00c9RIENCE DE NAVIGATION<\/h2>\n<h3>Qu\u2019est-ce qu\u2019un cookie?<\/h3>\n<p>Les cookies sont de petits fichiers textes, cr\u00e9\u00e9s pour sauvegarder certaines donn\u00e9es des sites web que vous visitez. Par exemple la s\u00e9lection d\u2019une langue, vos donn\u00e9es de connexion ou d\u2019autres r\u00e9glages. Les cookies sont n\u00e9cessaires pour am\u00e9liorer le fonctionnement du site web et sont utilis\u00e9s \u00e0 des fins statistiques. Ils n\u2019enregistrent pas votre nom, adresse ou autres donn\u00e9es personnelles.<\/p>\n<p>Seul le site web qui a cr\u00e9\u00e9 le cookie peut acc\u00e9der au fichier. Le fichier lui-m\u00eame ne contient que du texte et ne peut effectuer aucune action dans votre ordinateur. Il sert donc uniquement \u00e0 fournir des informations suppl\u00e9mentaires \u00e0 votre navigateur. Un cookie \u2013 puisque ne contenant que peu de donn\u00e9es \u2013 est donc inoffensif.<\/p>\n<p>Si toutefois vous avez le sentiment que votre vie priv\u00e9e n\u2019est pas respect\u00e9e, vous pouvez adapter les r\u00e9glages de votre navigateur pour emp\u00eacher l\u2019enregistrement de cookies dans votre ordinateur ou pour emp\u00eacher les cookies de sauvegarder des donn\u00e9es. La navigation sur le site de Future Food sera toujours possible.<\/p>\n<h3>Pour les statistiques web<\/h3>\n<p>Les statistiques concernant ce site web sont enregistr\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de Google Analytics et Google Search Console. Ce service d\u2019analyse de sites web, propos\u00e9 par Google Inc., est l\u2019un des plus utilis\u00e9s.<\/p>\n<p>Nous utilisons ces donn\u00e9es uniquement pour analyser votre visite de notre site. Par exemple : quelles sont les pages les plus visit\u00e9es, quels sont les navigateurs utilis\u00e9s par les visiteurs de notre site ou quelle est la dur\u00e9e de votre visite ?<\/p>\n<p>Sur la base des statistiques de Google Analytics et de Google Search Console, nous pouvons am\u00e9liorer le site. Nous vous demandons votre autorisation pour l\u2019utilisation de ces cookies via une banni\u00e8re.<\/p>\n<p>Les informations g\u00e9n\u00e9r\u00e9es sont communiqu\u00e9es \u00e0 Google, qui les enregistre dans des serveurs aux \u00c9tats-Unis. Google conserve ces informations pour retenir comment est utilis\u00e9 le site web, pour \u00e9tablir des rapports concernant l\u2019activit\u00e9 sur le site web pour les exploitants du site et pour proposer d\u2019autres services concernant l\u2019activit\u00e9 des sites web et l\u2019utilisation d\u2019Internet. Google peut communiquer ces informations \u00e0 des tiers si la loi l\u2019oblige \u00e0 le faire ou pour autant que ces tiers traitent l\u2019information au nom de Google. Google ne combinera pas votre adresse IP avec d\u2019autres donn\u00e9es dont elle dispose. Pour plus d\u2019informations concernant les R\u00e8gles de confidentialit\u00e9 li\u00e9es \u00e0 l\u2019utilisation de Google Analytics, reportez-vous \u00e0 la rubrique A propos de Google Analytics.<\/p>\n<h3>Quelles informations sont collectees sur ce site via les cookies ?<\/h3>\n<p>A chaque visite sur notre site web, si les cookies ne sont pas d\u00e9sactiv\u00e9s, notre serveur reconna\u00eet automatiquement votre domaine d\u2019origine. Il ne d\u00e9tecte toutefois pas automatiquement votre adresse de courrier \u00e9lectronique ou votre nom.<\/p>\n<p>Lors de votre visite sur notre site, nous collectons les informations suivantes via les cookies :<\/p>\n<p>votre domaine (d\u00e9tect\u00e9 automatiquement comme stipul\u00e9 ci-dessus) ;<br \/>\nl\u2019ensemble de l\u2019information concernant les pages que vous avez consult\u00e9es sur notre site ;<br \/>\nvotre \u00e2ge et votre sexe, votre langue et votre zone g\u00e9ographique.<br \/>\nLes cookies en provenance d\u2019autres parties tierces<\/p>\n<p>Sur ce site, nous utilisons \u00e9galement des services de nos partenaires de confiance sp\u00e9cialis\u00e9s dans les m\u00e9dias sociaux, la publicit\u00e9 et l\u2019analyse. Nous partageons les informations sur l\u2019utilisation que vous faites du site en vous proposant par exemple l\u2019int\u00e9gration de vid\u00e9os YouTube, des boutons de partage du contenu par l\u2019extension \u00ab Simple Share Buttons Adder \u00bb, l\u2019installation du service Facebook Pixel ainsi que d\u2019autres parties tierces.<\/p>\n<p>Nous pensons que l\u2019utilisation des services propos\u00e9s par ces tiers am\u00e9liore la visite de notre site web. Les parties tierces peuvent utiliser des cookies pour enregistrer certaines donn\u00e9es, par exemple pour analyser les clics effectu\u00e9s par les visiteurs.<\/p>\n<h3>Comment desactiver les cookies ?<\/h3>\n<p>La d\u00e9sactivation des cookies ne concerne que l\u2019ordinateur et le navigateur utilis\u00e9s pour les d\u00e9sactiver. Si vous utilisez plusieurs ordinateurs ou navigateurs, vous devez donc r\u00e9p\u00e9ter l\u2019op\u00e9ration pour chaque ordinateur et chaque navigateur.<\/p>\n<p>Consultez la fonction d\u2019aide de votre navigateur pour trouver des informations plus d\u00e9taill\u00e9es concernant l\u2019activation, la d\u00e9sactivation et la suppression des cookies. Voici quelques liens vers les navigateurs les plus courants :<\/p>\n<ul>\n<li>Chrome<\/li>\n<li>Firefox<\/li>\n<li>Internet Explorer<\/li>\n<li>Safari<\/li>\n<\/ul>\n<h2>INFORMATIONS D&#8217;IDENTIFICATION PERSONNELLE COLLECT\u00c9ES<\/h2>\n<p>Lors de votre visite sur notre site, vous pouvez \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 partager des informations de mani\u00e8re volontaire et en toute connaissance de cause, par exemple en envoyant des messages ou questions sur ce site, en vous inscrivant \u00e0 nos newsletters, en faisant une commande d\u2019outils p\u00e9dagogiques, en vous inscrivant \u00e0 un \u00e9v\u00e8nement ou en demandant des publications papier ou \u00e9lectronique. Il s\u2019agira alors de \u00ab donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel \u00bb. Le terme \u00ab donn\u00e9e \u00e0 caract\u00e8re personnel \u00bb recouvre toutes les informations concernant une personne physique identifi\u00e9e ou identifiable. Une personne est identifiable lorsqu\u2019elle peut \u00eatre identifi\u00e9e, directement ou indirectement, notamment par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un num\u00e9ro d\u2019identification ou \u00e0 un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments sp\u00e9cifiques, propres \u00e0 son identit\u00e9 physique, physiologique, psychique, \u00e9conomique, culturelle ou sociale. Par exemple : le nom et pr\u00e9nom d\u2019une personne, son adresse, son num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, son adresse e-mail, ses pr\u00e9f\u00e9rences, son origine, son sexe, \u2026 L\u2019adresse et le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone professionnel d\u2019une personne sont \u00e9galement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.<\/p>\n<p>Au sein de ce site, il peut s\u2019agir, en fonction des donn\u00e9es que vous nous avez envoy\u00e9es, de :<\/p>\n<ul>\n<li>votre nom<\/li>\n<li>votre pr\u00e9nom<\/li>\n<li>votre adresse e-mail<\/li>\n<li>votre num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone<\/li>\n<li>votre langue<\/li>\n<li>votre adresse IP (uniquement pour le service de newsletters)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ces informations sont collect\u00e9es via des formulaires en ligne utilisant l\u2019extension \u00ab Formidable Forms \u00bb ou le module d\u2019inscription fourni par Hubspot \u2013 notre service d\u2019e-mailing. Ces donn\u00e9es sont utilis\u00e9es pour vous informer, vous inscrire \u00e0 des \u00e9v\u00e8nements, vous contacter ult\u00e9rieurement ainsi que pour r\u00e9aliser des statistiques afin d\u2019am\u00e9liorer le contenu de notre site.<\/p>\n<p>Ces donn\u00e9es personnelles sont donc partag\u00e9es avec ces tiers uniquement si vous nous en donnez l\u2019autorisation. Pour les newsletters, vous pouvez \u00e0 tous moments changer vos pr\u00e9f\u00e9rences ou vous d\u00e9sabonner en cliquant sur le lien pr\u00e9sent dans chaque email.<\/p>\n<p>Vous remplissez un formulaire de contact, d\u2019inscription \u00e0 la newsletter. ? R\u00e9f\u00e9rez-vous aux R\u00e8gles de confidentialit\u00e9 li\u00e9es \u00e0 l\u2019utilisation de l\u2019extension Formidable Forms, reportez-vous \u00e0 la rubrique Privacy Policy de l\u2019extension.<br \/>\nVous vous inscrivez \u00e0 nos newsletters ?R\u00e9f\u00e9rez-vous aux R\u00e8gles de confidentialit\u00e9 li\u00e9es \u00e0 l\u2019utilisation d\u2019Hubspot, reportez-vous \u00e0 la rubrique The security and privacy of your data matter to us de Hubspot. Notez que ce service d\u2019e-mailing met en place un syst\u00e8me de tracking permettant de faire des analyses sur les points forts et faibles de nos newsletters. Le but ? Etre toujours au plus pr\u00e8s de vos attentes.<br \/>\nSi dans le futur, vous ne souhaitez pas recevoir de courriers postaux et\/ou \u00e9lectroniques de la part de notre association, contactez-nous.<\/p>\n<h2>GESTION ET CONSERVATION CONFORMES DES DONN\u00c9ES<\/h2>\n<p>Vos donn\u00e9es personnelles sont conserv\u00e9es dans notre base de donn\u00e9es uniquement en cas d\u2019inscription \u00e0 nos newsletters, inscription \u00e0 un \u00e9v\u00e8nement ou lorsque que vous faites une demande d\u2019envoi de notre magazine ou du rapport annuel. Sauf demande de votre part, ces donn\u00e9es seront conserv\u00e9es pour une dur\u00e9e de 5 ans apr\u00e8s les derni\u00e8res communications.<\/p>\n<p>Ces donn\u00e9es sont conserv\u00e9es sur notre serveur situ\u00e9 au si\u00e8ge social est situ\u00e9e \u00e0 Jubelfeestlaan 96 \u2013 1080 Bruxelles, Belgique ainsi que sur notre h\u00e9bergeur Combell dont les centres de donn\u00e9es sont situ\u00e9s \u00e0 Wezembeekstraat 2 bis, 1930 Zaventem et \u00e0 Kouterveldstraat 13, 1831 Diegem.<\/p>\n<p>Future Food s\u2019engage \u00e0 ne pas partager ces informations avec d\u2019autres organisations \u00e0 des fins commerciales ou autres, ni \u00e0 les communiquer \u00e0 des bases de donn\u00e9es commerciales.<\/p>\n<p>Future Food peut \u00e9galement \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 partager ces donn\u00e9es \u00e0 des parties tierces \u00e0 des fins non commerciales dans le cas de collaboration. Si cela se produit, le travail avec ces donn\u00e9es est d\u00e9termin\u00e9 par un contrat afin de garantir les accords de confidentialit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 n\u00e9cessaire.<\/p>\n<p>Ces donn\u00e9es personnelles ne sont partag\u00e9es avec des tiers que si la loi l\u2019exige et si elle l\u2019autorise.<\/p>\n<h2>UTILISATION DES DONN\u00c9ES PAR FUTURE FOOD<\/h2>\n<p>Ces donn\u00e9es sont uniquement collect\u00e9es dans le cadre des activit\u00e9s sp\u00e9cifiques de Future Food, comme les (e-)mailings, les sondages d\u2019opinion, l\u2019inscription aux newsletters, l\u2019inscription \u00e0 des \u00e9v\u00e8nements, etc. Nous ne traitons pas les donn\u00e9es personnelles des mineurs (personnes de moins de 16 ans) sans le consentement \u00e9crit du parent ou du repr\u00e9sentant l\u00e9gal.<\/p>\n<p>En toutes circonstances, vous gardez aussi le droit de consulter et d\u2019obtenir, de modifier, de supprimer les donn\u00e9es qui vous concernent, d\u2019en limiter l\u2019usage ou de vous y opposer.<\/p>\n<h2>S\u00c9CURIT\u00c9 DES INFORMATIONS RECUEILLIES<\/h2>\n<p>Une fois les donn\u00e9es re\u00e7ues, Future Food s\u2019engage \u00e0 faire de son mieux pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de ses syst\u00e8mes. Nous avons d\u00e9j\u00e0 mis en place des mesures de s\u00e9curit\u00e9 appropri\u00e9es pour prot\u00e9ger la perte, l\u2019usage abusif ou l\u2019alt\u00e9ration des informations re\u00e7ues sur notre site. En voici la liste :<\/p>\n<ul>\n<li>Toutes les personnes ayant acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es au nom de Future Food sont li\u00e9es par le secret professionnel.<\/li>\n<li>Chaque personne ayant acc\u00e8s d\u00e9tient son propre nom d\u2019utilisateur et mot de passe.<\/li>\n<li>Nous effectuons r\u00e9guli\u00e8rement des sauvegardes afin de r\u00e9cup\u00e9rer les donn\u00e9es personnelles en cas d\u2019incidents techniques ou physiques.<\/li>\n<li>Les employ\u00e9s sont sensibilis\u00e9s sur l\u2019importance de la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.<\/li>\n<li>Nous avons mis en place une proc\u00e9dure en cas de fuite de donn\u00e9es.<\/li>\n<li>Nous prenons toutes les mesures n\u00e9cessaires pour que ces informations soient trait\u00e9es de mani\u00e8re s\u00fbre.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>ACC\u00c8S, MODIFICATION OU SUPPRESSION DES DONN\u00c9ES PERSONNELLES<\/h2>\n<p>Conform\u00e9ment \u00e0 la Loi de Protection de la Vie Priv\u00e9e, loi du 8 d\u00e9cembre 1992, et le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des Donn\u00e9es du 27 avril 2016, tout utilisateur ayant d\u00e9pos\u00e9 sur ce site des informations directement ou indirectement nominatives disposent des droits suivants concernant ses donn\u00e9es personnelles :<\/p>\n<ul>\n<li>Droit d\u2019information et d\u2019acc\u00e8s : Vous pouvez demander la communication des informations nominatives vous concernant.<\/li>\n<li>Droit de rectification : Vous pouvez demander la rectification des informations nominatives vous concernant. Vous pouvez ainsi corriger les inexactitudes \u00e9ventuelles et compl\u00e9ter les donn\u00e9es incompl\u00e8tes.<\/li>\n<li>Droit a\u0300 l\u2019effacement (\u00ab droit a\u0300 l\u2019oubli \u00bb) : Vous pouvez demander que vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel soient enti\u00e8rement effac\u00e9es de nos bases de donn\u00e9es.<\/li>\n<li>Droit \u00e0 la limitation du traitement de donn\u00e9es personnelles : Vous pouvez vous opposer \u00e0 l\u2019utilisation des informations nominatives vous concernant.<\/li>\n<li>Droit a\u0300 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es : Vous pouvez obtenir les donn\u00e9es personnelles qui vous sont applicables sous une forme \u00e9lectronique, actuelle et structur\u00e9e.<\/li>\n<li>Droit d\u2019opposition : Vous pouvez vous opposer aux pratiques de prospection, de marketing direct et de profilage.<\/li>\n<li>Pour exercer vos droits, compl\u00e9tez le formulaire en ligne ou adressez une demande \u00e9crite et sign\u00e9e \u00e0 l\u2019attention du Responsable Privacy, <a href=\"hello@palais.bio\">hello@palais.bio<\/a>. Merci de pr\u00e9ciser l\u2019adresse postale ou \u00e9lectronique \u00e0 laquelle la r\u00e9ponse doit \u00eatre envoy\u00e9e. Nous pouvons vous demander de vous identifier avant de pouvoir r\u00e9pondre aux demandes ci-dessus. Vous pouvez vous identifier avec une copie de votre carte d\u2019identit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p>En cas de r\u00e9clamation concernant le traitement de vos donn\u00e9es personnelles, nous vous demandons de contacter directement le responsable \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles chez Future Food. Il se tient \u00e0 votre disposition par e-mail <a href=\"mailto:hello@palais.bio\">hello@palais.bio<\/a> par t\u00e9l\u00e9phone au +32 475 98 43 87.<\/p>\n<p>Vous avez toujours le droit de d\u00e9poser une plainte aupr\u00e8s du comit\u00e9 de la vie priv\u00e9e, autorit\u00e9 de surveillance dans le domaine de la protection de la vie priv\u00e9e.<\/p>\n<p>NOUS CONTACTER ?<br \/>\nNous sommes \u00e0 votre disposition :<\/p>\n<p>par e-mail \u00e0 <a href=\"mailto:hello@palais.bio\">hello@palais.bio<\/a><br \/>\npar t\u00e9l\u00e9phone : +32 475 98 43 87<br \/>\npar courrier postal : Jubelfeestlaan 96 \u2013 1080 Bruxelles, Bahama<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Politique de confidentialit\u00e9 Ceci est le site de Future Foods, SRL. l\u2019adresse du si\u00e8ge social est situ\u00e9e Jubelfeestlaan 96 \u2013 1080 Bruxelles, Belgique ;&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"content-type":"","inline_featured_image":false},"acf":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1328"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1328"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1328\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1330,"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1328\/revisions\/1330"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1328"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}