{"id":1337,"date":"2021-03-11T16:14:19","date_gmt":"2021-03-11T15:14:19","guid":{"rendered":"https:\/\/www.palais.bio\/?page_id=1337"},"modified":"2021-03-18T14:04:12","modified_gmt":"2021-03-18T13:04:12","slug":"mention-legale","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.palais.bio\/fr\/mention-legale\/","title":{"rendered":"Mention l\u00e9gale"},"content":{"rendered":"<h1>MENTIONS L\u00c9GALES<\/h1>\n<p>Ceci est le site de Future Food, SRL :<\/p>\n<p>l\u2019adresse du si\u00e8ge social est situ\u00e9e Jubelfeestlaan 96 \u2013 1080 Bruxelles, Belgique ;<br \/>\nle num\u00e9ro d\u2019entreprise est le BE0683 537 125 ;<br \/>\nle num\u00e9ro de compte bancaire est le BE08 3631 6846 6913<br \/>\nCe site Internet est g\u00e9r\u00e9 par son personnel.<\/p>\n<h2>D\u00c9CHARGE<\/h2>\n<p>Future Food ne peut encourir aucune responsabilit\u00e9 du fait d\u2019erreurs, d\u2019omissions, ou pour les r\u00e9sultats qui pourraient \u00eatre obtenus par l\u2019usage des informations pr\u00e9sentes sur ce site. Future Food n\u2019est tenue que d\u2019une obligation de moyens concernant les informations qu\u2019elle met \u00e0 disposition des personnes qui acc\u00e8dent \u00e0 son site internet.<\/p>\n<p>Par ailleurs, l\u2019usage de liens hypertextes peut conduire votre consultation de notre site vers d\u2019autres serveurs, serveurs sur lesquels Future Food n\u2019a aucun contr\u00f4le.<\/p>\n<h2>ACCESSIBILIT\u00c9 &amp; COMPATIBILIT\u00c9 DES NAVIGATEURS (BROWSERS)<\/h2>\n<p>Future Food s\u2019engage \u00e0 assurer l\u2019accessibilit\u00e9 de son site \u00e0 tous les utilisateurs.<\/p>\n<p>Future Food ne garantit cependant pas l\u2019accessibilit\u00e9 permanente de son site, l\u2019absence de d\u00e9rangement ou le bon fonctionnement du site web. En cas de probl\u00e8me ou pour toutes remarques, contactez-nous.<\/p>\n<p>Ce site est optimis\u00e9 pour les versions r\u00e9centes des navigateurs les plus courants : Firefox, Safari, Chrome et Internet Explorer. Il est aussi accessible sur mobile et tablette avec une version all\u00e9g\u00e9e pour une navigation adapt\u00e9e \u00e0 des \u00e9crans de petites tailles et au d\u00e9bit de connexion Internet en itin\u00e9rance.<\/p>\n<p>Si vous avez des probl\u00e8mes pour le visualiser, assurez-vous que votre navigateur est \u00e0 jour.<\/p>\n<p>Ce site utilise JavaScript pour certaines fonctions. Il est donc recommand\u00e9 que la fonction JavaScript de votre navigateur soit activ\u00e9e.<\/p>\n<p>Il utilise \u00e9galement des cookies, pour plus d\u2019informations \u00e0 ce sujet, consultez la page sp\u00e9cifique \u00ab <a title=\"Politique de confidentialit\u00e9\" href=\"https:\/\/www.palais.bio\/fr\/politique-de-confidentialite\/\">Politique de Confidentialit\u00e9<\/a> \u00bb.<\/p>\n<h2>DROITS D&#8217;AUTEUR<\/h2>\n<p>Ce site web, y compris les textes, le lay-out, les \u00e9l\u00e9ments graphiques, la pr\u00e9sentation, les logos, les logiciels et autres \u00e9l\u00e9ments constitutifs de ce site, sont prot\u00e9g\u00e9s par les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de Caritas International Belgique ou autres, tels que les droits d\u2019auteur, droits connexes, droit de banque de donn\u00e9es et droit de marque en application du Code belge de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, des trait\u00e9s et accords internationaux comportant des dispositions relatives \u00e0 la protection des droits d\u2019auteurs.<\/p>\n<p>Toute reproduction, diffusion, vente, distribution, publication, adaptation, traduction, traitement ou utilisation, m\u00eame partielle, de ce site Web est interdite sauf accord pr\u00e9alable de Caritas International Belgique. Une telle demande doit \u00eatre introduite au service presse de Future Food<\/p>\n<h2>RESSOURCES, H\u00c9BERGEMENT, CONCEPTION ET R\u00c9ALISATION<\/h2>\n<p>Plusieurs ressources ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es pour construire ce site dont WordPress, syst\u00e8me de gestion de contenus open source et libre d\u2019utilisation, d\u2019exploitation et de reproduction (CMS).<\/p>\n<p>Ce site Web est h\u00e9berg\u00e9 chez Combell, certifi\u00e9 ISO 9001 et ISO 27001.<\/p>\n<p>Ce site web a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 et con\u00e7u par l\u2019\u00e9quipe d\u2019Atelier Design, agence de communication (www.atelierdesign.be), en \u00e9troite collaboration avec Future Food.<\/p>\n<p>NOUS CONTACTER ?<br \/>\nNous sommes \u00e0 votre disposition :<\/p>\n<p>par e-mail \u00e0 <a href=\"mailto:hello@palais.bio\">hello@palais.bio<\/a> ou<br \/>\npar t\u00e9l\u00e9phone : +32 475 98 43 87<br \/>\npar courrier postal : Jubelfeestlaan 96 \u2013 1080 Bruxelles, Belgique<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MENTIONS L\u00c9GALES Ceci est le site de Future Food, SRL : l\u2019adresse du si\u00e8ge social est situ\u00e9e Jubelfeestlaan 96 \u2013 1080 Bruxelles, Belgique ;&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"content-type":"","inline_featured_image":false},"acf":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1337"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1337"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1337\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1338,"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1337\/revisions\/1338"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.palais.bio\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1337"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}